台灣六都遭「市長聯盟」標示為中國 首長齊抗議！不排除退出

聯合國真係正一垃圾組織

國際組織「市長聯盟」官方網頁竟台灣加入聯盟的6都城市國籍都標示為「中國」，對此六都首長均表示不滿。高雄市長陳其邁嚴正表示，拒絕矮化、已要求正名，「台灣從來就不是中國的一部分，我們有名、有姓」

...

「市長聯盟」是聯合國城市氣候高峰會於2014年9月所成立，目的是串聯全球各城市，以最大的努力對抗氣候變遷的挑戰，由C40城市氣候變遷領導小組、地方政府永續發展理事會（ICLEI）和城市與地方政府聯盟（UCLG）等三大城市網合作組成。

推